<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" version="2.0">

<channel>
	<title>Guinéenews</title>
	<atom:link href="http://guineenews.org/feed/" rel="self" type="application/rss+xml"/>
	<link>http://guineenews.org</link>
	<description>Dernières nouvelles de la Guinée par les Guinéens</description>
	<lastBuildDate>Thu, 22 Jun 2017 16:14:31 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.8</generator>
	<item>
		<title>FC Soumba Dubreka recrute un responsable Marketing et Communication</title>
		<link>http://guineenews.org/fc-soumba-dubreka-recrute-un-responsable-marketing-et-communication/</link>
		<comments>http://guineenews.org/fc-soumba-dubreka-recrute-un-responsable-marketing-et-communication/#respond</comments>
		<pubDate>Thu, 22 Jun 2017 16:14:31 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Publireportage]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Featured]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[Publireportage]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://guineenews.org/?p=7418</guid>
		<description><![CDATA[En étroite collaboration avec les dirigeants et le président, vous avez pour missions de piloter le développement marketing ainsi que la communication du club. Description du poste: &#8211; Le responsable marketing et communication aura en charge de promouvoir l’image du club auprès du public national et international passionnés de football. &#8211; Le Responsable Marketing et [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">En étroite collaboration avec les dirigeants et le président, vous avez pour missions de piloter le développement marketing ainsi que la communication du club.<br />
Description du poste:<br />
&#8211; Le responsable marketing et communication aura en charge de promouvoir l’image du club auprès du public national et international passionnés de football.<br />
&#8211; Le Responsable Marketing et communication a la responsabilité du service marketing et communication du club et veille l’élaboration des contrats de sponsoring entre le club et les nouveaux partenaires.<br />
&#8211; Il établit la stratégie marketing à suivre et s’assure de sa bonne application.<br />
&#8211; il doit proposer un plan stratégique trimestriel de communication au comité du club.<br />
&#8211; Promouvoir l’image et la vision du club par les spots audio et visuels auprès des médias.<br />
&#8211; Il doit être capable d’analyser, synthétiser les besoins du club afin de prendre des initiatives.<br />
&#8211; Avoir le sens de créativité, d’innovation, relationnel et de persuasion.<br />
Profil du poste<br />
&#8211; Formation supérieure en commerce / marketing / communication<br />
&#8211; Curiosité, veille et recherche d’initiatives marketing<br />
Sens du relationnel<br />
&#8211; Force de proposition et capacité à convaincre<br />
&#8211; Management d’une équipe<br />
&#8211; Parfaite maitrise des outils bureautiques (Word, Excel, Powerpoint).<br />
&#8211; Maîtrise d’au moins une langue étrangère<br />
&#8211; Etre véhiculé<br />
Dossiers de candidature<br />
Tout candidat intéressé par ce poste est prié d’envoyer une demande écrite accompagné de son CV, numéro de téléphone et adresse mail à cette adresse :<br />
Immeuble WEEGO-Avenue de la Gare x 8ème Boulevard<br />
BP: 698 Kaloum &#8211; Conakry, République de Guinée Tél : 654 16 00 00 / 622 79 90 00 / 654 16 00 01 / 622 79 90 01 Email : info@groupeweego.com &#8211; Facebook : Weego Guinée</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://guineenews.org/fc-soumba-dubreka-recrute-un-responsable-marketing-et-communication/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>FC Soumba Dubreka recrute un secrétaire administratif</title>
		<link>http://guineenews.org/fc-soumba-dubreka-recrute-un-secretaire-administratif/</link>
		<comments>http://guineenews.org/fc-soumba-dubreka-recrute-un-secretaire-administratif/#respond</comments>
		<pubDate>Thu, 22 Jun 2017 16:11:44 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Publireportage]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Featured]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[Publireportage]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://guineenews.org/?p=7415</guid>
		<description><![CDATA[Description du poste Vous êtes passionné de Football, vous aimerez participer à une aventure à la fois sportive et citoyenne? Cette offre est la vôtre. Le FC SOUMBA de Dubreka est l’un des meilleurs clubs de la Guinée. Il a pour vocation d’éduquer et développer la jeunesse guinéenne en général et celle de Dubreka en [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><strong>Description du poste</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Vous êtes passionné de Football, vous aimerez participer à une aventure à la fois sportive et citoyenne? Cette offre est la vôtre.</p>
<p style="text-align: justify;">Le FC SOUMBA de Dubreka est l’un des meilleurs clubs de la Guinée. Il a pour vocation d’éduquer et développer la jeunesse guinéenne en général et celle de Dubreka en particulier par le football en cultivant les vertus de performance, de formation, d’insertion sociale et de lutte contre la pauvreté.</p>
<p style="text-align: justify;">A ce poste vous serez chargé d’assurer :</p>
<p style="text-align: justify;">L’exécution des décisions du bureau.<br />
La diffusion des informations au sein du club.<br />
Les relations avec l’extérieur (ligues, district, autres clubs et autorités administratives).<br />
Tenue des archives du club.<br />
Gestion des licences.<br />
Expédition des feuilles de match.<br />
Convocation des responsables aux réunions.<br />
Participe aux manifestations du club et à leur organisation.<br />
Participe aux réunions de bureau.<br />
Enregistrement les courriers.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Profil du poste</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Etre titulaire d&rsquo;un BTS commercial, communication ou technique<br />
Passionné de football ou ancien pratiquant<br />
Habiter à Dubreka serait un plus<br />
Bonne maîtrise de l&rsquo;outil informatique (Word, Powerpoint, Excel&#8230;)<br />
Capable de faire des mises à jour et faire des rapports<br />
Etre véhiculé<br />
Rémunération: à discuter<br />
Dossiers de candidature</p>
<p style="text-align: justify;">Tout candidat intéressé par ce poste est prié d’envoyer une demande écrite accompagné de son CV, numéro de téléphone et adresse mail à cette adresse :<br />
Immeuble WEEGO-Avenue de la Gare x 8ème Boulevard<br />
BP: 698 Kaloum &#8211; Conakry, République de Guinée Tél : 654 16 00 00 / 622 79 90 00 / 654 16 00 01 / 622 79 90 01 Email : <a href="mailto:info@groupeweego.com">info@groupeweego.com</a> &#8211; Facebook : Weego Guinée</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://guineenews.org/fc-soumba-dubreka-recrute-un-secretaire-administratif/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Justice de proximité en Guinée : Vers l’institution et la modernisation de l’arbre à palabres</title>
		<link>http://guineenews.org/justice-de-proximite-en-guinee-vers-linstitution-et-la-modernisation-de-larbre-a-palabres/</link>
		<comments>http://guineenews.org/justice-de-proximite-en-guinee-vers-linstitution-et-la-modernisation-de-larbre-a-palabres/#respond</comments>
		<pubDate>Thu, 22 Jun 2017 12:54:36 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Tokpana Doré]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Featured]]></category>
		<category><![CDATA[Justice]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[Société]]></category>
		<category><![CDATA[atelier]]></category>
		<category><![CDATA[Conakry]]></category>
		<category><![CDATA[Guinée]]></category>
		<category><![CDATA[Guinéenews]]></category>
		<category><![CDATA[justiciables]]></category>
		<category><![CDATA[modernisation]]></category>
		<category><![CDATA[proximité]]></category>
		<category><![CDATA[Union européenne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://guineenews.org/?p=7411</guid>
		<description><![CDATA[Magistrats, auxiliaires de justice, acteurs de la société civile et experts se sont réunis du 20 au 21  juin 2017  autour du concept de la justice de proximité en Guinée. Ils se sont également penchés sur l’avant-projet d’un décret relatif aux maisons de justice, à la médiation et à la conciliation. Le concept de justice [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p class="x_MsoNormal" style="text-align: justify;">Magistrats, auxiliaires de justice, acteurs de la société civile et experts se sont réunis du 20 au 21  juin 2017  autour du concept de la justice de proximité en Guinée. Ils se sont également penchés sur l’avant-projet d’un décret relatif aux maisons de justice, à la médiation et à la conciliation.</p>
<p class="x_MsoNormal" style="text-align: justify;">Le concept de justice de proximité vise en quelque sorte à instituer et à moderniser l’arbre à palabres, lieu traditionnel de débats sur les problèmes de la société. Une façon de rapprocher la justice des justiciables. « <i>L’accès à la justice pour les populations guinéennes, à travers notamment des mécanismes de justice de proximité, est une  des priorités pour l’Union européenne, car c’est le cœur même d’une justice accessible, efficace et proche</i> », a indiqué Els Mortier, chef de la section gouvernance de la délégation de l’Union européenne en Guinée dont l’institution finance le PARJU (Programme d’appui à la reforme de la justice).</p>
<p class="x_MsoNormal" style="text-align: justify;">Quant à la Maison de justice qui doit faire l’objet d’un décret présidentiel, elle permettra aux justiciables d’accéder à la justice à moindre coût. Durant l’atelier, les textes sur cette maison de justice ont été améliorés par les participants. Entre autres, le texte exige une bonne moralité des animateurs de cette Maison.</p>
<p class="x_MsoNormal" style="text-align: justify;">Dans certains pays où elles existent,  les Maisons de justice permettent d’assurer dans les quartiers des grandes agglomérations une présence judiciaire de proximité, de concourir à la prévention de la délinquance, d’aider les victimes, de garantir aux citoyens un accès au droit…</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://guineenews.org/justice-de-proximite-en-guinee-vers-linstitution-et-la-modernisation-de-larbre-a-palabres/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Voici ce qui attend le nouveau Code électoral polémique après l’arrêt de la cour</title>
		<link>http://guineenews.org/voici-ce-qui-attend-le-nouveau-code-electoral-polemique-apres-larret-de-la-cour/</link>
		<comments>http://guineenews.org/voici-ce-qui-attend-le-nouveau-code-electoral-polemique-apres-larret-de-la-cour/#respond</comments>
		<pubDate>Thu, 22 Jun 2017 12:46:16 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Abdoulaye Bah]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Featured]]></category>
		<category><![CDATA[Justice]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[Politique]]></category>
		<category><![CDATA[Code électoral amendé]]></category>
		<category><![CDATA[cour constitutionnelle]]></category>
		<category><![CDATA[polémique]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://guineenews.org/?p=7409</guid>
		<description><![CDATA[Saisie, le 15 avril dernier par le président de la République, d’une demande intitulée « contrôle de conformité de la loi organique portant Code électoral révisé », la Cour constitutionnelle a enfin rendu son arrêt en son audience du 15 juin. La Cour constitutionnelle a tranché, le débat est clos. En conséquence, il n’y a plus à [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Saisie, le 15 avril dernier par le président de la République, d’une demande intitulée « contrôle de conformité de la loi organique portant Code électoral révisé », la Cour constitutionnelle a enfin rendu son arrêt en son audience du 15 juin.</p>
<p style="text-align: justify;">La Cour constitutionnelle a tranché, le débat est clos. En conséquence, il n’y a plus à polémiquer, ni à interjeter appel. A présent, il reste aux frondeurs de prendre acte.</p>
<p style="text-align: justify;">Pour la prochaine étape, la mouture ne sera renvoyée ni à l’assemblée, ni à la cour pour une seconde lecture. Au contraire, elle atterrit directement sur la table du cabinet juridique du président de la république pour que celui-ci puisse faire la mise en forme nécessaire avant de soumettre le document au président pour sa promulgation.</p>
<p style="text-align: justify;">A son tour, celui-ci peut non seulement promulguer le texte tout comme il peut le renvoyer également à l’assemblée nationale pour une seconde lecture, s’il le juge nécessaire.</p>
<p style="text-align: justify;">En cas de non adoption lors de la seconde lecture au niveau de l’assemblée nationale, la loi ne sera pas retournée à la Cour constitutionnelle, ni être promulguée.</p>
<p><em> </em></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://guineenews.org/voici-ce-qui-attend-le-nouveau-code-electoral-polemique-apres-larret-de-la-cour/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pisciculture : Présentation des résultats de l’étude diagnostic du potentiel piscicole guinéen</title>
		<link>http://guineenews.org/pisciculture-presentation-des-resultats-de-letude-diagnostic-du-potentiel-piscicole-guineen/</link>
		<comments>http://guineenews.org/pisciculture-presentation-des-resultats-de-letude-diagnostic-du-potentiel-piscicole-guineen/#respond</comments>
		<pubDate>Thu, 22 Jun 2017 11:53:48 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Guilana Fidel Momou]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Economie]]></category>
		<category><![CDATA[Featured]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[agence française de développement]]></category>
		<category><![CDATA[atelier]]></category>
		<category><![CDATA[captures]]></category>
		<category><![CDATA[Croissance]]></category>
		<category><![CDATA[décennies]]></category>
		<category><![CDATA[démographie]]></category>
		<category><![CDATA[Financement]]></category>
		<category><![CDATA[fulivial]]></category>
		<category><![CDATA[ministre]]></category>
		<category><![CDATA[Pêche]]></category>
		<category><![CDATA[pisciculture]]></category>
		<category><![CDATA[poissons]]></category>
		<category><![CDATA[Président]]></category>
		<category><![CDATA[riz]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://guineenews.org/?p=7400</guid>
		<description><![CDATA[Les résultats de l’étude diagnostic du potentiel piscicole guinéen et du plan stratégique pour son développement ont été présentés jeudi 21 juin à Conakry, à l’occasion d’un atelier organisé par la direction nationale de la pisciculture,  en vue du développement de la pisciculture dans le pays. Présidée par le ministre des Pêches, de  l’Aquaculture et [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div id="x_yui_3_16_0_ym19_1_1498129995894_2651" dir="ltr" style="text-align: justify;">Les résultats de l’étude diagnostic du potentiel piscicole guinéen et du plan stratégique pour son développement ont été présentés jeudi 21 juin à Conakry, à l’occasion d’un atelier organisé par la direction nationale de la pisciculture,<span id="x_yui_3_16_0_ym19_1_1498129995894_2660">  </span>en vue du développement de la pisciculture dans le pays.</div>
<div id="x_yui_3_16_0_ym19_1_1498129995894_2661" style="text-align: justify;"></div>
<div id="x_yui_3_16_0_ym19_1_1498129995894_2662" style="text-align: justify;">Présidée par le ministre des Pêches, de<span id="x_yui_3_16_0_ym19_1_1498129995894_2663">  </span>l’Aquaculture et de l’économie maritime, la rencontre a regroupé des partenaires techniques et financiers, des représentants de projets et programmes, des sociétés mixtes et des directeurs techniques des départements ministériels impliqués dans les activités de la pisciculture. Elle a pour but <span id="x_yui_3_16_0_ym19_1_1498129995894_2664" lang="FR-BE">de partager avec les partenaires : les résultats de deux études afin de recueillir les avis et contributions ; inviter les différents partenaires et acteurs de développement de s’aligner<span id="x_yui_3_16_0_ym19_1_1498129995894_2665"> </span>sur la stratégie du ministère des Pêches.</span></div>
<div id="x_yui_3_16_0_ym19_1_1498129995894_2666" style="text-align: justify;"><span id="x_yui_3_16_0_ym19_1_1498129995894_2667">                   </span></div>
<div id="x_yui_3_16_0_ym19_1_1498129995894_2668" style="text-align: justify;">Dans son allocution, le ministre André Loua a rappelé que ce travail est le résultat de la mobilisation d’un assistant technique de la direction nationale de la pisciculture à travers le financement de l’Agence française de développement et de l’Union Européenne dans le cadre du développement de la <span id="x_yui_3_16_0_ym19_1_1498129995894_2670"> </span>riz-pisciculture en Guinée Forestière.</div>
<div id="x_yui_3_16_0_ym19_1_1498129995894_2671" style="text-align: justify;"></div>
<div id="x_yui_3_16_0_ym19_1_1498129995894_2672" style="text-align: justify;">La journée a connu une annonce relative au démarrage de l’étude de faisabilité pour la réalisation d’un projet national de développement de la pisciculture, qui résulte du diagnostic et des axes stratégiques définis à cet effet.</div>
<div id="x_yui_3_16_0_ym19_1_1498129995894_2673" style="text-align: justify;"></div>
<div id="x_yui_3_16_0_ym19_1_1498129995894_2674" style="text-align: justify;">André Loua a d’ailleurs félicité, à cet effet, l’IRAM qui a été sélectionné pour la réalisation de cette étude qui est en cours.</div>
<div id="x_yui_3_16_0_ym19_1_1498129995894_2675" style="text-align: justify;"></div>
<div id="x_yui_3_16_0_ym19_1_1498129995894_2676" style="text-align: justify;">« Notre pays recèle d’un potentiel diversifié en pisciculture, aussi bien en eaux salées que saumâtres ; son exploitation rationnelle conduirait à une autosuffisance alimentaire et comblerait le déficit de consommation en protéines halieutiques, déficit qui est notoire parmi nos populations rurales des zones éloignées », a souligné le ministre des Pêches.</div>
<div id="x_yui_3_16_0_ym19_1_1498129995894_2677" style="text-align: justify;"></div>
<div id="x_yui_3_16_0_ym19_1_1498129995894_2678" style="text-align: justify;">Il a ajouté que l’objectif poursuivi par son département est de créer et soutenir les conditions favorables pour permettre de tirer le maximum de profits socio-économiques de ce potentiel de façon durable pour le bien-être des populations.</div>
<div id="x_yui_3_16_0_ym19_1_1498129995894_2679" style="text-align: justify;"></div>
<div id="x_yui_3_16_0_ym19_1_1498129995894_2680" style="text-align: justify;">Avec l’appui des partenaires techniques et financiers, a souligné le ministre, il est amorcé, essentiellement en Guinée Forestière, le développement d’une pisciculture familiale intégrée aux exploitations agricoles paysannes sur près de 2000 sites. « Les résultats sont très satisfaisants, l’engouement et la demande y restent encore forts et l’action d’appui mérite d’être poursuivie et étendue », a-t-il indiqué. A ces résultats, s’ajoutent ceux qui sont issus des PTF en Haute Guinée, Moyenne Guinée et dans cette même région forestière.</div>
<div id="x_yui_3_16_0_ym19_1_1498129995894_2681" style="text-align: justify;"></div>
<div id="x_yui_3_16_0_ym19_1_1498129995894_2682" style="text-align: justify;">Au regard de la situation des captures de pêches maritime et fluviale d’une part et des données sur la croissance démographique des décennies prochaines. D’autre part, André Loua a rappelé qu’il est important de se pencher sur le développement de la pisciculture, si nous voulons effectivement contribuer à l’amélioration de la sécurité alimentaire et de la nutrition.</div>
<div id="x_yui_3_16_0_ym19_1_1498129995894_2683" style="text-align: justify;"></div>
<div id="x_yui_3_16_0_ym19_1_1498129995894_2684" style="text-align: justify;">« C’est pour dire que la détermination et l’engagement politique du président de la République à inscrire cette thématique parmi ses priorités constituent un atout pour soutenir ce développement pour le bien-être des populations, surtout en zones rurales », a soutenu André Loua.</div>
<div id="x_yui_3_16_0_ym19_1_1498129995894_2685" style="text-align: justify;"></div>
<div id="x_yui_3_16_0_ym19_1_1498129995894_2686" style="text-align: justify;">Selon Ly Mohamed Moustapha, secrétaire exécutif du comité pour une pêche durable, le projet de développement de la rizi-pisciculture en Guinée Forestière (2012-2017), financé par l’Agence Française de Développement et l’Union Européenne, a permis de mobiliser une assistance technique pour appuyer la DNP (direction nationale de la pêche) dans la réalisation de l’étude diagnostique du potentiel piscicole guinéen et formuler un plan stratégique de développement.</div>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://guineenews.org/pisciculture-presentation-des-resultats-de-letude-diagnostic-du-potentiel-piscicole-guineen/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Les patients vivant avec le VIH-Sida dans la psychose : Les assurances du ministère</title>
		<link>http://guineenews.org/les-patients-vivants-avec-le-vih-sida-dans-la-psychose-les-assurances-du-ministere/</link>
		<comments>http://guineenews.org/les-patients-vivants-avec-le-vih-sida-dans-la-psychose-les-assurances-du-ministere/#respond</comments>
		<pubDate>Thu, 22 Jun 2017 11:02:26 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Abdoulaye Bah]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Featured]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[Politique]]></category>
		<category><![CDATA[Santé]]></category>
		<category><![CDATA[concertation]]></category>
		<category><![CDATA[incendie]]></category>
		<category><![CDATA[OMS]]></category>
		<category><![CDATA[pharmacie centrale]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://guineenews.org/?p=7396</guid>
		<description><![CDATA[Six jours après l’incendie ayant consumé plusieurs bâtiments contenant des stocks de médicaments dans les locaux de la pharmacie centrale de Guinée, le ministre de la santé, Dr Abdourahmane Diallo, a rencontré, hier mercredi, les partenaires. Objectif, faire le point de  la gestion de la crise adopter une stratégie d’intervention unifiée et rassurer les patients [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Six jours après l’incendie ayant consumé plusieurs bâtiments contenant des stocks de médicaments dans les locaux de la pharmacie centrale de Guinée, le ministre de la santé, Dr Abdourahmane Diallo, a rencontré, hier mercredi, les partenaires. Objectif, faire le point de  la gestion de la crise adopter une stratégie d’intervention unifiée et rassurer les patients du VIH Sida.</p>
<p style="text-align: justify;">Dans son intervention, le directeur de la pharmacie centrale de Guinée (PCG), Dr Moussa Konaté, a expliqué les circonstances de l’incendie, annoncé les directives prises, la méthode de gestion de la crise et enfin promis de faire l’inventaire des dégâts.</p>
<p style="text-align: justify;">Au terme de l’intervention des partenaires, qui ont soit posé des questions ou fait des propositions, le ministre de la santé a indiqué que le plus important pour lui était d’avoir tous les acteurs autour de la table pour partager les informations. Ceci permettrait-il, dit-il, de développer un plan d’intervention unifié autour de deux points.</p>
<p style="text-align: justify;">Il s’agit premièrement de la reconstitution du stock de médicaments antirétroviraux. Ensuite de la construction d’une nouvelle centrale d’achat avec des magasins répondant aux normes internationales de stockage et de sécurité. Un expert international est attendu à Conakry pour faire l’inventaire et des propositions.</p>
<p style="text-align: justify;">« J’ai été très clair avec les partenaires dans ce sens en disant que la priorité est d’avoir une nouvelle centrale d’achat avec des magasins répondant aux normes. Là-dessus, il n’est pas question de bricoler l’immeuble qui a été endommagé », a-t-il insisté.</p>
<p style="text-align: justify;">Cela est d’autant vrai, a-t-il affirmé, que le bâtiment de la Pharmacie centrale qui a pris feu date de 1960. « Il faut donc absolument doter notre pays d’un nouveau bâtiment », a-t-il indiqué.</p>
<p style="text-align: justify;">Autres points évoqués, c&rsquo;est le cas des patients vivants avec le VIH-Sida, qui craignent une éventuelle rupture de fourniture des médicaments. A ceux-là, le ministre a rassuré en disant qu’il n’y a pas de feu en la demeure et qu’il n’y a pas lieu de paniquer.</p>
<p style="text-align: justify;">« Nous venons de faire une distribution à l’intérieur du pays. « Au niveau de nos magasins régionaux, quelques stocks qui sont disponibles. Il est vrai que l’essentiel des bénéficiaires se trouvent à Conakry ici, mais par le jeu des redistributions nous nous assurerons qu’il y a continuité dans la prise en charge des malades. Il n’y a pas lieu de paniquer », a-t-il promis.</p>
<p style="text-align: justify;">Pour sa part, Georges Alfred KI-ZERBO, chef de file des partenaires et membre de l’OMS, a laissé entendre que son institution a apporté l’expertise dans le domaine de la gestion des risques managements et de liquidation des risques futures.</p>
<p style="text-align: justify;">
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://guineenews.org/les-patients-vivants-avec-le-vih-sida-dans-la-psychose-les-assurances-du-ministere/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Préparatifs de la fête de ramadan : Les citoyens dénoncent les prix exorbitants, à Conakry</title>
		<link>http://guineenews.org/preparatifs-de-la-fete-de-ramadan-les-citoyens-denoncent-les-prix-exorbitants-a-conakry/</link>
		<comments>http://guineenews.org/preparatifs-de-la-fete-de-ramadan-les-citoyens-denoncent-les-prix-exorbitants-a-conakry/#respond</comments>
		<pubDate>Thu, 22 Jun 2017 11:00:44 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Fatoumata Dalanda Bah]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Economie]]></category>
		<category><![CDATA[Featured]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[clients]]></category>
		<category><![CDATA[commerçants]]></category>
		<category><![CDATA[dépĉhes]]></category>
		<category><![CDATA[femmes]]></category>
		<category><![CDATA[Guinée]]></category>
		<category><![CDATA[Guinéenews]]></category>
		<category><![CDATA[Habits]]></category>
		<category><![CDATA[marche]]></category>
		<category><![CDATA[mèches brésiliennes]]></category>
		<category><![CDATA[salons de coiffure]]></category>
		<category><![CDATA[tailleurs]]></category>
		<category><![CDATA[vendeurs]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://guineenews.org/?p=7394</guid>
		<description><![CDATA[ A moins de 72 heures de la fête de ramadan, les citoyens s’activent dans les préparatifs. Actuellement, les gens se bousculent dans les marchés et ateliers de coutures. Cependant la cherté des articles, les coupures intempestives du courant électrique et la conjoncture semblent freiner les activités. Après un tour effectué au marché Madina, dans certains [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"> A moins de 72 heures de la fête de ramadan, les citoyens s’activent dans les préparatifs. Actuellement, les gens se bousculent dans les marchés et ateliers de coutures. Cependant la cherté des articles, les coupures intempestives du courant électrique et la conjoncture semblent freiner les activités. Après un tour effectué au marché Madina, dans certains ateliers de coutures et salons de coiffures, votre quotidien électronique <em>Guinéenews©</em> vous livre le constat fait sur le terrain.</p>
<p class="x_MsoNormal" style="text-align: justify;">En effet, il est très difficile en c emoment de se frayer un passage à Madina le plus grand marché de la Guinée. Sur place, vendeurs, acheteurs et voleurs se bousculent. Chacun cherche à satisfaire ses besoins.</p>
<p class="x_MsoNormal" style="text-align: justify;">Fatoumata Binta Diallo mère de famille venue acheter des habits pour ses enfants se plaint des prix exorbitants. « Je suis venue acheter des habits pour mes 3 enfants, mais jusque-là je peine à trouver des articles qui me conviennent. Tout est cher ! J’ai demandé une robe pour ma fille, la vendeuse m’a dit que c’est à 100 mille francs guinéens mais qu’elle me la laisse à 80 mille. C’est trop cher ! Je n’ai pas tout cet argent alors que je dois acheter pour mes deux autres enfants, sans oublier les chaussures et les autres accessoires. Je me demande quoi faire », s’interroge la dame.</p>
<p class="x_MsoNormal" style="text-align: justify;">Partout, c’est le même refrain. « Les articles sont chers et il n’y a pas d’argent », affirme Mamadou Saliou Bah qui vend des habits pour enfant. Il affirme que c’est  » la fluctuation de la devise étrangère qui en est la cause de cette cherté. « </p>
<p class="x_MsoNormal" style="text-align: justify;"><img class="size-medium wp-image-7380 alignleft" src="http://guineenews.org/wp-content/uploads/2017/06/IMG_1347-300x300.jpg" alt="" width="300" height="300" srcset="http://guineenews.org/wp-content/uploads/2017/06/IMG_1347-300x300.jpg 300w, http://guineenews.org/wp-content/uploads/2017/06/IMG_1347-150x150.jpg 150w, http://guineenews.org/wp-content/uploads/2017/06/IMG_1347-768x768.jpg 768w, http://guineenews.org/wp-content/uploads/2017/06/IMG_1347-1024x1024.jpg 1024w, http://guineenews.org/wp-content/uploads/2017/06/IMG_1347-696x696.jpg 696w, http://guineenews.org/wp-content/uploads/2017/06/IMG_1347-1068x1067.jpg 1068w, http://guineenews.org/wp-content/uploads/2017/06/IMG_1347-420x420.jpg 420w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" />«  On achète les habits à l’étranger, soit au Sénégal ou en Chine. Moi par exemple, c’est au Sénégal que je m’approvisionne et là-bas, ils n’utilisent que le FCFA. Donc, on est obligé de convertir le franc guinéen en FCFA. Et 5 mille FCFA équivaut à 75 mille francs guinéens. Vous voyez la différence sans oublier le transport et le dédouanement. Donc, pour pouvoir nous en sortir et avoir un peu de bénéfice, on est obligé de revoir nos prix. Ce n’est pas de notre faute, c’est le marché qui l’exige », se justifie le vendeur.</p>
<p class="x_MsoNormal" style="text-align: justify;">Du côté des vendeurs de mèches et autres produits cosmétiques, l’affluence n’est pas au rendez-vous. La marchandise est disponible mais les clients se font rare.</p>
<p class="x_MsoNormal" style="text-align: justify;">« Je vends des mèches brésiliens, indiennes et autres, mais cette fois-ci, on ne voit presque pas de femmes. Peut être c’est dû à la conjoncture ou du fait que c’est la fête du ramadan.  Je ne sais pas mais beaucoup de femmes n’acceptent pas de mettre les mèches sur leurs têtes pendant cette période. En tout cas, ça ne va pas cette fois-ci on ne comprend pas le marché », se lamente Sékou Diaby, vendeur.</p>
<p class="x_MsoNormal" style="text-align: justify;"><img class="size-medium wp-image-7383 alignleft" src="http://guineenews.org/wp-content/uploads/2017/06/IMG_1350-300x300.jpg" alt="" width="300" height="300" srcset="http://guineenews.org/wp-content/uploads/2017/06/IMG_1350-300x300.jpg 300w, http://guineenews.org/wp-content/uploads/2017/06/IMG_1350-150x150.jpg 150w, http://guineenews.org/wp-content/uploads/2017/06/IMG_1350-768x768.jpg 768w, http://guineenews.org/wp-content/uploads/2017/06/IMG_1350-1024x1024.jpg 1024w, http://guineenews.org/wp-content/uploads/2017/06/IMG_1350-696x696.jpg 696w, http://guineenews.org/wp-content/uploads/2017/06/IMG_1350-1068x1067.jpg 1068w, http://guineenews.org/wp-content/uploads/2017/06/IMG_1350-420x420.jpg 420w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" />Chez les tailleurs, c’est une course à la montre. La fête se rapproche de plus en plus alors que les commandes sont loin d’être terminées. Ici, on pointe du doigt la société électrique de Guinée qui serait à la base des coupures intempestives. Une situation qui ralentit le travail. « Cette fois-ci, j’ai arrêté de prendre les tissus à coudre depuis que le mois de ramadan a eu 5 jours. Avec les coupures intempestives, j’ai peur de ne pas pouvoir honorer mes engagements. A l’heure où je vous parle (mardi  25ème jour du mois 21 heures GMT), il me reste encore beaucoup d’habits à coudre et je me demande comment faire avec ce courant qui n’est pas stable » s’apostrophe  Bocar Diallo la cinquantaine qui a son atelier de couture à Hamdalaye.</p>
<p class="x_MsoNormal" style="text-align: justify;">Par ailleurs, Mamadou Diallo se réjouit de l’abondance de sa clientèle cette année même s’il assure ne pas pouvoir  honorer ses engagements avant le délai. « Il me reste encore au moins 80 complets à coudre, mais sur ces 80, je ne pourrais terminer que 15. Les autres devront attendre après la fête. La plupart d’entre mes clients sont prévenus mais ils ont préféré insister quand même. Avec les coupures de courant ce n’est pas facile », regrette-t-il.</p>
<p class="x_MsoNormal" style="text-align: justify;"><img class="size-medium wp-image-7382 alignleft" src="http://guineenews.org/wp-content/uploads/2017/06/IMG_1349-300x300.jpg" alt="" width="300" height="300" srcset="http://guineenews.org/wp-content/uploads/2017/06/IMG_1349-300x300.jpg 300w, http://guineenews.org/wp-content/uploads/2017/06/IMG_1349-150x150.jpg 150w, http://guineenews.org/wp-content/uploads/2017/06/IMG_1349-768x768.jpg 768w, http://guineenews.org/wp-content/uploads/2017/06/IMG_1349-1024x1024.jpg 1024w, http://guineenews.org/wp-content/uploads/2017/06/IMG_1349-696x696.jpg 696w, http://guineenews.org/wp-content/uploads/2017/06/IMG_1349-1068x1067.jpg 1068w, http://guineenews.org/wp-content/uploads/2017/06/IMG_1349-420x420.jpg 420w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" />En ce qui concerne les salons de coiffures pour dames, les clients viennent au compte goûte. Les lieux sont presque déserts peut être parce que les filles évitent de mettre les mèches en cette période ou c’est parce qu’il reste encore quelques jours avant la fête ? En tout cas, Salimatou Diallo qui a son salon à Koloma, espère un renversement de la situation d’ici la fête.</p>
<p class="x_MsoNormal" style="text-align: justify;">A signaler qu’à Madina comme dans beaucoup d’autres marchés de la capitale guinéenne, les voleurs et arnaqueurs sont infiltrés dans la masse.  Et il n’est pas rare d’entendre qu’un pauvre citoyen s’est fait dépouiller de ses biens en cette période.</p>
<p class="x_MsoNormal" style="text-align: justify;">Vous aurez la situation du panier de la ménagère à l’occasion de la fête dans nos prochaines dépêches.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://guineenews.org/preparatifs-de-la-fete-de-ramadan-les-citoyens-denoncent-les-prix-exorbitants-a-conakry/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Spectacle : 54 dates de concert pour l’artiste guinéen N’Faly Kouyaté en 2017</title>
		<link>http://guineenews.org/spectacle-54-dates-de-concert-pour-lartiste-guineen-nfaly-kouyate-en-2017/</link>
		<comments>http://guineenews.org/spectacle-54-dates-de-concert-pour-lartiste-guineen-nfaly-kouyate-en-2017/#respond</comments>
		<pubDate>Thu, 22 Jun 2017 09:53:51 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Cheick Alpha Ibrahima Camara]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Arts & Culture]]></category>
		<category><![CDATA[Featured]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[actualité guinéenne]]></category>
		<category><![CDATA[Artiste]]></category>
		<category><![CDATA[Azaya]]></category>
		<category><![CDATA[calendrier]]></category>
		<category><![CDATA[concerts]]></category>
		<category><![CDATA[N'Faly Kouyate]]></category>
		<category><![CDATA[public]]></category>
		<category><![CDATA[Siaka Barry]]></category>
		<category><![CDATA[tournée Europe]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://guineenews.org/?p=7384</guid>
		<description><![CDATA[Après avoir présenté son album “Change” lors du Festival des Arts Africains en France le samedi 10 juin dernier avec la participation de son frère Azaya, N’Faly Kouyaté artiste musicien guinéen résidant à Bruxelle et prodige de la kora ainsi que du balafon, se lance pour la conquête des scènes de l’Angleterre, de l’Allemagne, de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Après avoir présenté son album “Change” lors du Festival des Arts Africains en France le samedi 10 juin dernier avec la participation de son frère Azaya, N’Faly Kouyaté artiste musicien guinéen résidant à Bruxelle et prodige de la kora ainsi que du balafon, se lance pour la conquête des scènes de l’Angleterre, de l’Allemagne, de la Répubique Tchèque et de la Belgique.</p>
<p style="text-align: justify;">La suite de son calendirer de spectacles en Europe, l’amenera le 8 juillet prochain à Essen (Allemagne) pour livrer un concert et ensuite, il déposera ses valises à Gent (Belgique) le 19 du même mois pour une prestation musicale.</p>
<p style="text-align: justify;"><img class="alignnone size-full wp-image-7386" src="http://guineenews.org/wp-content/uploads/2017/06/19059934_10210423798366052_8560932366171818523_n.jpg" alt="" width="960" height="720" srcset="http://guineenews.org/wp-content/uploads/2017/06/19059934_10210423798366052_8560932366171818523_n.jpg 960w, http://guineenews.org/wp-content/uploads/2017/06/19059934_10210423798366052_8560932366171818523_n-300x225.jpg 300w, http://guineenews.org/wp-content/uploads/2017/06/19059934_10210423798366052_8560932366171818523_n-768x576.jpg 768w, http://guineenews.org/wp-content/uploads/2017/06/19059934_10210423798366052_8560932366171818523_n-80x60.jpg 80w, http://guineenews.org/wp-content/uploads/2017/06/19059934_10210423798366052_8560932366171818523_n-265x198.jpg 265w, http://guineenews.org/wp-content/uploads/2017/06/19059934_10210423798366052_8560932366171818523_n-696x522.jpg 696w, http://guineenews.org/wp-content/uploads/2017/06/19059934_10210423798366052_8560932366171818523_n-560x420.jpg 560w" sizes="(max-width: 960px) 100vw, 960px" />Joint par Guinéenews©, N’Faly Kouyaté s’est dit heureux de brandir le drapeau de la Guinée lors de ses prestations.  » Je suis fier de pouvoir amener la musique guinéenne dans des pays et sur des scènes où elle n’avait presque pas été « , a affirmé l&rsquo;artiste guinéen.</p>
<p style="text-align: justify;">Parlant de ses anciens concerts, celui qui est nommé ambassadeur du dialogue interculturel par la Belgique a regretté la présence minoritaire des Guinéens lors de ses prestations vu qu’il joue dans des gros événements et non sur invitation des groupements de femmes et des compatriotes.</p>
<p style="text-align: justify;">Prévu le 22 juillet prochain, le Festival des couleurs d’Ostrova en République Tchèque accueillera N’Faly Kouyaté et les notes de sa kora.</p>
<p style="text-align: justify;">Pour le 20 août, le koriste se rendra à Exeter au Royaume-Uni où il communiera avec le public anglais. Une étape qui le ramènera en Belgique du 26 au 27 pour le festival des percussions.</p>
<p style="text-align: justify;">Du 20 octobre au 23 novembre prochain, N’Faly s’embarquera à nouveau pour l’Angleterre et cette fois, seize (16) dates déjà confirmées, enregistreront les couleurs musicales de ses doigtées magiques, les airs et les choeurs de sa bande “Namun Group”.</p>
<p style="text-align: justify;">En Belgique, le mois de décembre sera aux rythmes de la kora de ce fils de griot guinéen. En effet, N’Faly Kouyaté se produira sur seize (16) scènes en débutant par Waregen et Farys pour les deux premiers jours. Il terminera sa tournée européenne le 22 à Dendermonde et le 23 à Heusden-Zolder (Belgique).</p>
<p style="text-align: justify;"><img class="alignnone size-full wp-image-7387" src="http://guineenews.org/wp-content/uploads/2017/06/18952638_10210405354384964_8597643973579084652_n.jpg" alt="" width="960" height="720" srcset="http://guineenews.org/wp-content/uploads/2017/06/18952638_10210405354384964_8597643973579084652_n.jpg 960w, http://guineenews.org/wp-content/uploads/2017/06/18952638_10210405354384964_8597643973579084652_n-300x225.jpg 300w, http://guineenews.org/wp-content/uploads/2017/06/18952638_10210405354384964_8597643973579084652_n-768x576.jpg 768w, http://guineenews.org/wp-content/uploads/2017/06/18952638_10210405354384964_8597643973579084652_n-80x60.jpg 80w, http://guineenews.org/wp-content/uploads/2017/06/18952638_10210405354384964_8597643973579084652_n-265x198.jpg 265w, http://guineenews.org/wp-content/uploads/2017/06/18952638_10210405354384964_8597643973579084652_n-696x522.jpg 696w, http://guineenews.org/wp-content/uploads/2017/06/18952638_10210405354384964_8597643973579084652_n-560x420.jpg 560w" sizes="(max-width: 960px) 100vw, 960px" />Dans l’agenda 2017 de sa tournée musicale, N’Faly a démarré par des pays comme l’Irlande le 27 janvier dernier et du 5 au 6 février, il était en Inde. Le 10 mars, il a presté dans l’ambassade de France en Guinée avant de repartir pour la radio BBC 2 en Angleterre le 5 avril. De retour dans le pays de ses ancêtres, N’Faly Kouyaté a accompagné ses jeunes frères du groupe Degg J Force 3 pour la dédicace de l’album “Dynastie” le 16 avril ; de même, il a honoré de par sa prestation, les deux dates (20 et 22 avril) du concert dédicace de l’album “Difangni” d’Azaya. Sa dernière prestation a eu lieu sur l’esplanade du palais du peuple lors de l’intronisation d’Iyo Kouyaté en tant que chef des griots de son pays natal le 22 avril.</p>
<p style="text-align: justify;">Le Festival des Arts Africains dont N’Faly Kouyaté est co-organisateur, contribue chaque année à faire un don de forage à un village de la Guinée. Pour l’édtion de 2017, Siaka Barry ministre guinéen de la culture a répondu présent et il a mis l’occasion à profit pour avoir des entretiens avec les autorités françaises sur des projets allant dans le sens de la promotion et de l’épanouissement de la culture guinéenne.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://guineenews.org/spectacle-54-dates-de-concert-pour-lartiste-guineen-nfaly-kouyate-en-2017/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>L’artiste Dioumessy et son manager tués dans un accident à Kouroussa (de notre correspondant)</title>
		<link>http://guineenews.org/lartiste-dioumessy-et-son-manager-tues-dans-un-accident-a-kouroussa-de-notre-correspondant/</link>
		<comments>http://guineenews.org/lartiste-dioumessy-et-son-manager-tues-dans-un-accident-a-kouroussa-de-notre-correspondant/#respond</comments>
		<pubDate>Wed, 21 Jun 2017 23:42:39 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Fassou Papus Louah]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Arts & Culture]]></category>
		<category><![CDATA[Featured]]></category>
		<category><![CDATA[Haute Guinée]]></category>
		<category><![CDATA[nécrologie]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[Région]]></category>
		<category><![CDATA[Accidents de circulation]]></category>
		<category><![CDATA[Artiste]]></category>
		<category><![CDATA[camion]]></category>
		<category><![CDATA[Dioumessy]]></category>
		<category><![CDATA[Kankan]]></category>
		<category><![CDATA[Kouroussa]]></category>
		<category><![CDATA[manager]]></category>
		<category><![CDATA[Saraya]]></category>
		<category><![CDATA[Volswagen]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://guineenews.org/?p=7373</guid>
		<description><![CDATA[Un grave accident de circulation s’est produit ce mercredi à 18 heures sur la nationale Conakry &#8211; Kankan, précisément dans le district de Saraya situé à 60 Km du centre de Kouroussa. A l’origine, c’est un camion qui a fait une collusion avec une voiture de marque Volvagen immatriculée RC 9363 A. A bord du [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Un grave accident de circulation s’est produit ce mercredi à 18 heures sur la nationale Conakry &#8211; Kankan, précisément dans le district de Saraya situé à 60 Km du centre de Kouroussa.</p>
<p style="text-align: justify;">A l’origine, c’est un camion qui a fait une collusion avec une voiture de marque Volvagen immatriculée RC 9363 A. A bord du véhicule six passagers en provenance de Conakry pour Kankan.</p>
<p style="text-align: justify;">Selon des informations recueillis sur les lieux du drame, le camion remorque en provenance de Kankan a perdu son contrôle. En voulant éviter un bœuf, il est entré en collusion avec la voiture Volvagen. Au total, les six passagers, tous âgés de  moins de 20 ans, y ont trouvé la mort sur place.</p>
<p style="text-align: justify;">Le véhicule des victimes  était à  vive allure quand brusquement le chauffeur a perdu  le  contrôle de son véhicule. Les habitants qui ont accouru sur les lieux pour savoir ce qui s’est passé sont tombés sur l’horreur, celui des corps sans vie gisant dans une mare de sang sur le bitume, la Volvagen entièrement froissée. Des images insupportables pour bien de curieux.</p>
<p style="text-align: justify;">Informé, le préfet Souleymane Keïta et le syndicat se sont rendus sur les lieux du drame, pour l’instant  des dispositions sont en train d’être prises pour identifier les corps. Les corps des victimes sont actuellement à la morgue à l’hôpital préfectoral de Kouroussa.</p>
<p style="text-align: justify;">Le chauffeur est actuellement dans les locaux de la gendarmerie pour des faits d’enquête. Les corps des victimes sont attendus à Conakry  le jeudi 22 juin 2017 pour l’enterrement.</p>
<p style="text-align: justify;">Aux dernières nouvelles, il semble que parmi les victimes, il y aurait l’artiste Dioumsessy et son manager. Le groupe de jeunes se rendait à Kankan où il devait tenir un concert.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://guineenews.org/lartiste-dioumessy-et-son-manager-tues-dans-un-accident-a-kouroussa-de-notre-correspondant/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Administration : Ibrahima Barry, l’ancien maire revient à la tête de la commune de Boké</title>
		<link>http://guineenews.org/administration-ibrahima-barry-lancien-maire-revient-a-la-tete-de-la-commune-de-boke/</link>
		<comments>http://guineenews.org/administration-ibrahima-barry-lancien-maire-revient-a-la-tete-de-la-commune-de-boke/#respond</comments>
		<pubDate>Wed, 21 Jun 2017 23:26:09 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Amadou Camara]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Administration]]></category>
		<category><![CDATA[Basse Guinée]]></category>
		<category><![CDATA[Featured]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[Région]]></category>
		<category><![CDATA[Boke]]></category>
		<category><![CDATA[commune urbaine]]></category>
		<category><![CDATA[délégation spéciale]]></category>
		<category><![CDATA[félicitations]]></category>
		<category><![CDATA[Kakande]]></category>
		<category><![CDATA[maire]]></category>
		<category><![CDATA[mairie]]></category>
		<category><![CDATA[nomination]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://guineenews.org/?p=7369</guid>
		<description><![CDATA[La nouvelle est tombée ce mercredi soir à Bokė, aux environs de 18 heures annonçant le retour du maire Ibrahima Barry, ancien locataire de la commune de Bokė de 2006 à 2015. Déjà, la nouvelle circule sur les réseaux sociaux et pour la confirmation de cette nouvelle, la rédaction  locale de Guinéenews©  s&#8217;est rendue à [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">La nouvelle est tombée ce mercredi soir à Bokė, aux environs de 18 heures annonçant le retour du maire Ibrahima Barry, ancien locataire de la commune de Bokė de 2006 à 2015. Déjà, la nouvelle circule sur les réseaux sociaux et pour la confirmation de cette nouvelle, la rédaction  locale de Guinéenews©  s&rsquo;est rendue à son domicile où il a livré à chaud ses premiers sentiments.</p>
<p style="text-align: justify;"> » J&rsquo;ai rêvé tout sauf à cela. C&rsquo;est un fait de Dieu. Mais j&rsquo;ai accepté ce choix par la manière que le RPG m&rsquo;a contacté. Et j&rsquo;avais laissé soin à ma famille d&rsquo;en décider. Et voilà ma famille a accepté. Je suis de retour à la mairie « , a-t-il confirmé, avant de se réjouir de ce choix porté à sa modeste personne.  » Ce choix m&rsquo;a beaucoup réconforté. Et je suis à la disposition de tout un chacun pour des bons conseils « , a poursuivi M. Barry.</p>
<p style="text-align: justify;">C&rsquo;est à l&rsquo;occasion de la mise en place des délégations spéciales à la tête de certaines communes de la Guinée, conformement aux accords du 12 août dernier que l&rsquo;ancienne équipe qu&rsquo;il dirigeait a été balayée en 2015 et remplacée par celle de Modibo Fofana, un des dignitaires du parti au pouvoir. Après la démission des conseillers communaux, suite à plusieurs crises qui ont secoué cette commune, Modibo Fofana a été suspendu de ses fonctions par l&rsquo;autorité de tutelle. Depuis cette date, la commune urbaine de Boké est restée sans maire.</p>
<p style="text-align: justify;">La mise en place de cette nouvelle équipe dirigeante de la commune urbaine était l&rsquo;un des points de revendication des populations de Kakandė lors des récentes manifestations.</p>
<p style="text-align: justify;">En attendant l&rsquo;arrivée officielle à Boké de la décision de nomination de cette équipe, M. Ibrahima Barry continue de recevoir les félicitations de nombreux citoyens de Boké et d&rsquo;ailleurs.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://guineenews.org/administration-ibrahima-barry-lancien-maire-revient-a-la-tete-de-la-commune-de-boke/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
<!-- Dynamic page generated in 1.210 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2017-06-22 16:51:40 -->
